\chapter{KESIMPULAN}
\section{Kesimpulan Masalah}
Dari masalah yang dipaparkan oleh penulis, maka dapat Kesimpulan yang dihasilkan pada pembuatan aplikasi ini mampu menjawab permasalahan yang ada dimana peneliti mampu melakukan pembuatan aplikasi mengenai pengelolaan kendaraan mana yang harus di prioritaskan guna mendapatkan \textit{maintenance} segera. Kemudian mampu melakukan perancangan dan pengembangan dengan menggunakan metode Topsis dan SDLC.
\section{Kesimpulan Metode}Menggunakan metode SDLC dan TOPSIS pada proses sistem notifikasi pemberitahuan pada prioritas pemeliharaan kendaraan dinas menggunakan metode SDLC sangat membantu sebagai sarana untuk membantu proses pengembangan sistem. Melakukan proses perangkingan menentukan nilai aspek yang menjadi penilaian dan akan diproses dengan menggunakan metode TOPSIS akan memperoleh nilai preferensi. Kendaraan yang memiliki nilai preferensi yang tinggi akan masuk kedalam daftar prioritas pemeliharaan kendaraan dinas, lalu dilanjutkan dengan kendaraan yang berada diperingkat selanjutnya. Dan untuk notifikasi pmeberitahuan dibantu dengan metode SDLC yang membantuk desain untuk notifikasi pemberitahuan untuk sistem \textit{email} dan \textit{Whatsapp}.
\section{Kesimpulan Pengujian}
Dari hasil pengujian \textit{blackbox} yang dilakukan oleh penulis, maka dapat disimpulkan bahwa :
\begin{enumerate}
    \item Sistem \textit{Maintenance} Kendaraan Operasional yang di bangun oleh penulis dalam penelitian ini telah memberikan solusi untuk proses penentuan prioritas kendaraan dan pemberitahuan. Sehingga penilaian dapat melakukan penilaian terhadap kondisi kendaraan melalui \textit{website} agar data hasil penilaian dan pemberitahuan dapat di kelola dengan sistem yang telah terkomputerisasi
	\item Divisi Tata Usaha dan Barang Negara merasa terbantu dengan adanya aplikasi sistem ini, karena mereka dapat mengetahui kendaranan mana yang harus di prioritaskan guna mendapatkan \textit{maintenance} segera dan juga adanya pemberitahuan untuk sopir agar kendaraan segera di bawa ke tempat \textit{service}.
\end{enumerate}